# Question 2: 2.2 求解如下微分方程

Query Time: 2025-02-28 11:49:47.990488
Query Mode: naive with chain of thought

## Original Question
2.2 求解如下微分方程  

$$
{\frac{d^{2}y(t)}{d t^{2}}}+2{\frac{d y(t)}{d t}}+2y(t)=r(t)
$$  

其中，输入信号 $u(t)=\delta(t)$ , 并假设 $y(0)=y^{\prime}(0)=0$ , 求系统输出 $y(t)$

## Answer (with Chain of Thought)
}\{\delta(t)\} = 1\)，因而 \( R(s) = 1 \)。代入上述方程中：

\[
s^2 Y(s) + 2s Y(s) + 2Y(s) = 1
\]

### 第二步：求解 \( Y(s) \)

将 \( Y(s) \) 提出：

\[
Y(s)(s^2 + 2s + 2) = 1
\]

解出 \( Y(s) \)：

\[
Y(s) = \frac{1}{s^2 + 2s + 2}
\]

### 第三步：分解 \( Y(s) \)

将 \( s^2 + 2s + 2 \) 完全平方的方法进行理论分解：

\[
s^2 + 2s + 2 = (s+1)^2 + 1
\]

所以，

\[
Y(s) = \frac{1}{(s+1)^2 + 1}
\]

### 第四步：反拉普拉斯变换

我们已经识别出 \( Y(s) \) 的形式是拉普拉斯变换表中的标准形式的一个变种，该形式是：

\[
\mathcal{L}\left\{ e^{-at} \sin(bt) \right\} = \frac{b}{(s+a)^2 + b^2}
\]

在我们的情况下，\( a = 1 \) 和 \( b = 1 \)。但上式的分子为 \( b \)，所以我们要调整分数：

\[
Y(s) = \frac{1}{(s+1)^2 + 1} = \frac{1}{1} \cdot \frac{1}{(s+1)^2 + 1} = \mathcal{L}\left\{ e^{-t} \sin(t) \right\}
\]

### 第五步：结论

因此，系统的输出 \( y(t) \) 是：

\[
y(t) = e^{-t} \sin(t)
\]

这就是微分方程的解。