# Question 2: 2.2 求解如下微分方程

Query Time: 2025-02-28 11:49:47.990488
Query Mode: local with chain of thought

## Original Question
2.2 求解如下微分方程  

$$
{\frac{d^{2}y(t)}{d t^{2}}}+2{\frac{d y(t)}{d t}}+2y(t)=r(t)
$$  

其中，输入信号 $u(t)=\delta(t)$ , 并假设 $y(0)=y^{\prime}(0)=0$ , 求系统输出 $y(t)$

## Answer (with Chain of Thought)
要求解给定的微分方程：

\[
\frac{d^{2}y(t)}{dt^{2}} + 2 \frac{dy(t)}{dt} + 2y(t) = r(t)
\]

其中，输入信号 \( u(t) = \delta(t) \)，假设初始条件 \( y(0) = 0 \) 和 \( \frac{dy(0)}{dt} = 0 \)，我们可以使用拉普拉斯变换来求解系统的输出 \( y(t) \)。

### 第一步：拉普拉斯变换

将微分方程两边进行拉普拉斯变换。记住拉普拉斯变换的性质，特别是对于二阶微分和初始条件：

\[
\mathcal{L} \left\{ \frac{d^2y(t)}{dt^2} \right\} = s^2 Y(s) - s y(0) - y'(0)
\]
\[
\mathcal{L} \left\{ \frac{dy(t)}{dt} \right\} = s Y(s) - y(0)
\]

因为初始条件 \( y(0) = 0 \) 和 \( y'(0) = 0 \)，上面的公式简化如下：

\[
\mathcal{L} \left\{ \frac{d^2y(t)}{dt^2} \right\} = s^2 Y(s)
\]
\[
\mathcal{L} \left\{ \frac{dy(t)}{dt} \right\} = s Y(s)
\]

所以，微分方程经过拉普拉斯变换变为：

\[
s^2 Y(s) + 2s Y(s) + 2Y(s) = R(s)
\]

我们知道 \( r(t) = \delta(t) \)，而\(\mathcal{L}\{\delta(t)\} = 1\)，因而 \( R(s) = 1 \)。代入上述方程中：

\[
s^2 Y(s) + 2s Y(s) + 2Y(s) = 1
\]

### 第二步：求解 \( Y(s) \)

将 \( Y(s) \) 提出：

\[
Y(s)(s^2 + 2s + 2) = 1
\]

解出 \( Y(s) \)：

\[
Y(s) = \frac{1}{s^2 + 2s + 2}
\]

### 第三步：分解 \( Y(s) \)

将 \( s^2 + 2s + 2 \) 完全平方的方法进行理论分解：

\[
s^2 + 2s + 2 = (s+1)^2 + 1
\]

所以，

\[
Y(s) = \frac{1}{(s+1)^2 + 1}
\]

### 第四步：反拉普拉斯变换

我们已经识别出 \( Y(s) \) 的形式是拉普拉斯变换表中的标准形式的一个变种，该形式是：

\[
\mathcal{L}\left\{ e^{-at} \sin(bt) \right\} = \frac{b}{(s+a)^2 + b^2}
\]

在我们的情况下，\( a = 1 \) 和 \( b = 1 \)。但上式的分子为 \( b \)，所以我们要调整分数：

\[
Y(s) = \frac{1}{(s+1)^2 + 1} = \frac{1}{1} \cdot \frac{1}{(s+1)^2 + 1} = \mathcal{L}\left\{ e^{-t} \sin(t) \right\}
\]

### 第五步：结论

因此，系统的输出 \( y(t) \) 是：

\[
y(t) = e^{-t} \sin(t)
\]

这就是微分方程的解。