# Question 1: 2.1 求以下信号的Laplace变换表达式

Query Time: 2025-02-28 11:49:47.990488
Query Mode: global with chain of thought

## Original Question
2.1 求以下信号的Laplace变换表达式  

$$
\begin{array}{l}{1.{\:y}(t)=2+3t+4t^{2}}\ {2.{\:y}(t)=1-e^{-\frac{t}{T}}}\end{array}
$$

## Answer (with Chain of Thought)
为了求解给定信号的Laplace变换表达式，我们需要使用Laplace变换的一般公式和性质。

1. **理解问题**：
   我们需要对两个给定的时间域信号 \( y(t) \) 进行Laplace变换，得出它们的s域表示。

2. **分析上下文**：
   参考文本为特定的信号:
   - \( y_1(t) = 2 + 3t + 4t^2 \)
   - \( y_2(t) = 1 - e^{-\frac{t}{T}} \)

3. **推理过程**：

### 对于第一个信号 \(y_1(t) = 2 + 3t + 4t^2\)：
   
   Laplace变换定义为：
   \[
   \mathcal{L}\{y(t)\} = \int_{0}^{\infty} y(t) e^{-st} dt
   \]

   我们分别计算每一项的Laplace变换：
   - 对于常数2：
     \[
     \mathcal{L}\{2\} = 2 \cdot \mathcal{L}\{1\} = 2 \cdot \frac{1}{s} = \frac{2}{s}
     \]
   - 对于线性项\(3t\)：
     \[
     \mathcal{L}\{t\} = \frac{1}{s^2} \Rightarrow 3 \cdot \mathcal{L}\{t\} = 3 \cdot \frac{1}{s^2} = \frac{3}{s^2}
     \]
   - 对于平方项\(4t^2\)：
     \[
     \mathcal{L}\{t^2\} = \frac{2}{s^3} \Rightarrow 4 \cdot \mathcal{L}\{t^2\} = 4 \cdot \frac{2}{s^3} = \frac{8}{s^3}
     \]
   
   将结果相加得到：
   \[
   \mathcal{L}\{y_1(t)\} = \frac{2}{s} + \frac{3}{s^2} + \frac{8}{s^3}
   \]

### 对于第二个信号 \(y_2(t) = 1 - e^{-\frac{t}{T}}\)：

   我们分别计算每一项的Laplace变换：
   - 对于常数1：
     \[
     \mathcal{L}\{1\} = \frac{1}{s}
     \]
   - 对于指数项\(e^{-\frac{t}{T}}\)：
     \[
     \mathcal{L}\{e^{-\frac{t}{T}}\} = \frac{1}{s + \frac{1}{T}}
     \]

   将结果相减得到：
   \[
   \mathcal{L}\{y_2(t)\} = \frac{1}{s} - \frac{1}{s + \frac{1}{T}}
   \]

4. **得出结论**：

   最终的Laplace变换表达式为：
   - 对于 \(y_1(t) = 2 + 3t + 4t^2\)：
     \[
     \mathcal{L}\{y_1(t)\} = \frac{2}{s} + \frac{3}{s^2} + \frac{8}{s^3}
     \]
   - 对于 \(y_2(t) = 1 - e^{-\frac{t}{T}}\)：
     \[
     \mathcal{L}\{y_2(t)\} = \frac{1}{s} - \frac{1}{s + \frac{1}{T}}
     \]

5. **验证**：
   检查信号的每个组件的Laplace变换是否正确：
   - 常数和多项式项的Laplace变换使用了标准公式，均正确。
   - 指数项的变换也根据标准公式得到正确的结果。
   
   该答案正确且完整地体现了问题的要求。

这样，我们已经为给定的信号找到了它们的Laplace变换表达式。