# Question 1: 2.1 求以下信号的Laplace变换表达式

Query Time: 2025-02-28 11:49:47.990488
Query Mode: global

## Original Question
2.1 求以下信号的Laplace变换表达式  

$$
\begin{array}{l}{1.{\:y}(t)=2+3t+4t^{2}}\ {2.{\:y}(t)=1-e^{-\frac{t}{T}}}\end{array}
$$

## Answer
为了求给定信号的拉普拉斯变换，我们可以利用拉普拉斯变换的定义和已知的一些基本拉普拉斯变换对。

1. 对于信号 \( y(t) = 2 + 3t + 4t^2 \):

拉普拉斯变换的线性性质表明，拉普拉斯变换是可加的。所以我们可以分别求出每一项的拉普拉斯变换，然后将它们相加。

拉普拉斯变换的一些基本对：
- \( \mathcal{L}\{1\} = \frac{1}{s} \)
- \( \mathcal{L}\{t\} = \frac{1}{s^2} \)
- \( \mathcal{L}\{t^2\} = \frac{2}{s^3} \)

因此：
\[
\mathcal{L}\{2\} = 2 \cdot \frac{1}{s} = \frac{2}{s}
\]
\[
\mathcal{L}\{3t\} = 3 \cdot \frac{1}{s^2} = \frac{3}{s^2}
\]
\[
\mathcal{L}\{4t^2\} = 4 \cdot \frac{2}{s^3} = \frac{8}{s^3}
\]

将这些结果相加：
\[
\mathcal{L}\{2 + 3t + 4t^2\} = \frac{2}{s} + \frac{3}{s^2} + \frac{8}{s^3}
\]

2. 对于信号 \( y(t) = 1 - e^{-\frac{t}{T}} \):

我们同样可以利用拉普拉斯变换的线性性质，分别计算每一项的拉普拉斯变换。

基本拉普拉斯变换对：
- \( \mathcal{L}\{1\} = \frac{1}{s} \)
- \( \mathcal{L}\{e^{-\frac{t}{T}}\} = \frac{1}{s + \frac{1}{T}} \)

因此：
\[
\mathcal{L}\{1\} = \frac{1}{s}
\]
\[
\mathcal{L}\{e^{-\frac{t}{T}}\} = \frac{1}{s + \frac{1}{T}}
\]

将这些结果相减：
\[
\mathcal{L}\{1 - e^{-\frac{t}{T}}\} = \frac{1}{s} - \frac{1}{s + \frac{1}{T}}
\]

综上所述，给定信号的拉普拉斯变换表达式分别为：
1. \( y(t) = 2 + 3t + 4t^2 \) 对应的拉普拉斯变换为：
\[
\mathcal{L}\{2 + 3t + 4t^2\} = \frac{2}{s} + \frac{3}{s^2} + \frac{8}{s^3}
\]

2. \( y(t) = 1 - e^{-\frac{t}{T}} \) 对应的拉普拉斯变换为：
\[
\mathcal{L}\{1 - e^{-\frac{t}{T}}\} = \frac{1}{s} - \frac{1}{s + \frac{1}{T}}
\]